原來考評局出卷前教育局已事先知道題目

中學文憑試歷史科有關中國和日本的試題引起軒然大波，教育局史無前例公開譴責試題，更將派員到考試及評核局「了解機制」。《蘋果》獲悉，考評局近年在教育局壓力下，各科的審題委員會都需要「邀請」教育局人員加入，今次引起爭議的歷史科試卷亦不例外，其審題委員會有一名教育局課程發展處官員參與，早於歷史科開考前已對有關的出題策略和內容知情。

考評局歷史、通識科兩名考核經理因以往網上言論，連日遭受親中傳媒瘋狂狙擊。相關留言截圖由聯合出版集團持股的網媒《橙新聞》周三（13日）率先報道，與大公文匯集團關係密切的網媒《點新聞》隨即轉載。翌日（14日）即文憑試歷史科開考日，左報及親中傳媒紛紛「轉載」報道，除了《文匯》、《商報》及《星島》有詳細報道，《大公報》更以頭版報道。

換句話說，楊局長作為一局之首，無盡好監測本份，責無旁貸，理應辭職

賊喊捉賊的最高境界 中共

中共永遠都係得依招
自己叫搵踩底線 然後收窄條線

BTW又係老蘋
課金 課金 課金 課金 課金

佢同兩個仔女都係澳洲讀書
通番賣國不意外

又係自編自導自演

要有個議員立法會上用呢點追問楊生

自編自導自演

支共來來去去都係得依招

攬炒啦！

製造輿論，逼考評局班大粒野同教育局局長落台

最多只會炒左呢件祭旗，局長點會上身

同埋你估出題目嘅係一個人決定哂咩
咁多人都覺得無問題
文滙大公一講就變有問題
將條題目政治化
拉埋去咩民族情感度
好明顯係小題大做啦

搞咁多小動作俾人一野踢爆

都話考評同教育局前線好黃

自己委任嘅專家都話冇問題
無牌嘅就出來鳩噏

推呢個

搵隊手足扮藍絲

去九龍塘office？舉牌話要求處理黃絲職員

楊潤雄根本就係漢奸走狗賣國賊

總之改唔到既係大陸肯定會係教育度攪野
教師有排捱

好明顯係自己特登咁出
再賊喊捉賊話教育制度有問題，全面改革歷史通識

嘩屌...

交理科/英文咪會食花生

文科就慘了慘了

條題目根本冇問題，係小粉紅上綱上線，教育局先衝出來柒

啱啱新華社出稿話要插手香港教育制度
成單嘢好明顯係支共落order要開始行支那式洗腦教育
細到連每一條試題每一頁教材都要跟黨走

屌 連線有問題 sorry

文有文鬥，武有武鬥

就好似見到李桂華出黎就知道班狗又做戲咁

無啲新意

國會縱火案

如果考評局最後取消試題，我地應該幫DSE全球DQ

呢件事好on9

聽落唔錯
但會去外國嘅學生 好似唔會考DSE？

好明顯楊潤雄本身覺得冇問題 跟住到中共出聲就開始跟住屌

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫幫手置頂呀

辭職啦！

楊潤雄落台啦，無啦啦挑生事端，整造社會唔和諧

坐睇楊潤雄跪低，加辭職

楊潤澳

仆街楊潤雄，傷害14億中國人民心靈

小弟想推上去啊，墾求大家幫下手

我用親中方式都答到歷史卷利多於弊啦

中共一直自編自導自演。為立23條。為維穩香港找理由。這是中共一貫做法

毛泽东： 西藏越乱越好，为平叛提供充足理由

俾支共用啲閹割過嘅假歷史威嚇下就瀨晒屎咁出黎解釋

Push

根本條題目就無問題

自編自導自演

其實都估到會係自編自導自演

冇可能考評局入面咁藍
過去一年發生既事，佢仲出條咁既題目。仲過到
試卷唔會係上年6月前印好哂呱?

推

推呀

自己譴責自己

同黑警製炸藏冰一樣

唔止，又依排咁突然話要搞通識又搞教育制度已經好明顯

死漢奸楊潤雄
送晒啲仔女出外國讀書又俾考評局出條咁既題目辱華

擠牙膏
共產黨

原來局長自己先奶野
然後急急腳補鑊扮無辜

唔係on9就唔係中共

鬥紅！唱住國歌批鬥佢

推呢個
問責局長喎 做錯事唔撚係唔辭職呀嘛

原來澳洲走狗

支那畜生會考

楊局長嚴重傷害中國人民嘅情感
引咎辭職啦

又柒

根本係支共自己踩線
跟住借題發揮

大家估下依個 section 係做啲咩？

緊係啦

佢哋個審題委員會，要請教育局課程發展處嘅人嚟 sit , 佢哋由一開波，去到最後定稿，都一直知情，所以我都好奇怪，點解佢夠薑屌晒考評局

利申： 識人做考評

考評局所有老師都係鬼
同勇武派一樣？

推到有人問責
稅務局好似仲有成億樓花稅未追

好多野都係靠蘋果報導，大家課金俾蘋果啊……
課金，課金，課金
好難想像冇左蘋果嘅香港會點

直頭自編自導
佢地做試題再話教育有問題再打壓香港人

點會唔知

你覺得出卷全得出同印果班知咩

呢個做TSA, 唔關事

楊局長係咪收咗澳洲啲錢？

曱甴雄

政法委今日中午已經出左聲
咁撚快出黎
一定有預謀plan好晒

做戲呀
藉機整頓考評局

公職人員行為失當

Pish

姐有卧底？

dse啲試卷，教育局一定有批，唔係點搵人改卷，教育局自揭失職。

其實重點躧係教育局或者邊個濕鳩官/署，而係自己惹上外交風波
識玩梗係煸風點火搵日本政府嚟回應

上次中聯辦22條單野
跪得唔夠快搞到咁柒
今次中共一出聲肯定第一時間跪咗先算

同之前林鄭講要改通識科一脈相承
其實再睇前少少，上年老董已經跑出黎講野，呢個劇本一早夾定

明知條題目會傷害14億同胞嘅感情仲出卷
Nmsl!!!!!
楊潤雄正一漢奸！

push

其實搵條友出黎，講教育局一早睇過題目，
唔明點解而家先出黎嘈咪得，
驚咪再戴返頭盔，話我地而家都會再緊急檢討，
不過而家連呢啲灰色地帶嘅說話都冇人敢講了

管理不力, 對下屬教育不到位, 強烈建議要局長下台

我要比小粉紅更加紅

最好引到啲日本勁嘅prof答

有心咁出 再搞場大龍鳳
林鄭早兩日先出黎講要整頓通識
時間上夾晒

一國一制，減高官人工

一國一制，減高官人工，與我國看齊

考評局一向都唔藍,大把啲啲題目,
所以林鄭話"無掩雞籠"

2014年11月5日星期三

考評局：許多人錯誤將把法治等同執行法例

考評局明日將發表2014年文憑試考試報告，報告中稱，許多人錯誤地理解法治，把法治等同於執行法例。

在通識科試卷中，有題目問及考生，政府管治出現甚麼困難，又問及近年的遊行及檢控數字，反映社會甚麼核心價值出現矛盾。

報告中分析，指考生回答關於政府管治能力的必答題上，表現一般，未能正確地指出政府面對的困難；又指出學生對於言論、示威自由及法治等概念掌握較為薄弱，亦有相當多的人，錯誤認為法治等同於執行法例，部分考生亦只是把法治的意思詮釋為遵守法律，須擴闊及加強認識法治的重要性和功能。

報告又指，考生在回答英文科問題時亦偶然出現中式語句，有人引用已故南非前總統曼德拉、蘋果公司行政總裁喬布斯，以及藝人謝霆鋒的名句，但與其餘內容並不配合，影響整篇文章的語調及風格。

在中文科，考生於閱讀理解及寫作兩份卷中表現差異大，雖然在寫作部份堆砌文化概念及濫用四字詞的情況有明顯改善，但審題不清、錯用四字詞等現象仍然普遍。

扯猫尾，想重提洗腦國民教育。

不嬲都係

唔知全家都係外國讀書嘅香港局長會有咩回應

似係

姐係楊潤雄自己要奶共就自編自導自演

真心一定要反對，支共連教育都開始插手，一國兩制已經名存實亡

考評局好波

林鄭: 民意逆轉！

原本都無人為意呢啲考評局背後係咩架構
而家走去表忠搞到係人都係挖番出嚟講
自己攞嚟賤
無事嗰陣就話教育局搵人落考評局提供專業意見
有事嗰陣就話考評局出題唔關委員會事堅守學術自由
公就我贏字就你輸

同陳同佳台灣殺人一樣

賊喊捉賊啊屌你

楊局長於澳洲墨爾本皇家理工大學畢業
兩個仔女讀完國際學校，再去澳洲讀書
洋局長?

澳洲堅持要獨立調查新冠肺炎，傷害中國人民感情
洋局長居然每年俾唔知幾多十萬澳幣澳洲賺
正值中澳關係緊張，居然完全不避嫌
做漢奸走狗賣國賊
而且兩個仔女崇洋媚外
唔以身作則宣揚中國教育制度
配唔配做教育局局長？
配唔配做中國人？

原本冇咁多人知毛澤東講過乜添

老毛大絕
引蛇出洞自稱'陽謀'但明明係陰9人

雄哥手足

又送仔女去澳洲讀書 又暗地批準呢條試題

教育局都幾撚賤個喎，我都奇怪點解佢事前唔知

楊局長唔夠紅
點解一開始偷偷地維護黃屍
換人啦

根本政治鬥爭黎
教育局想搞掂考評局

跟住一定扮晒蟹，

我唔知，我睇唔到

仆街中共真係次撚次都咁

自己去搞條底線 然後話人搞 然後再借題發揮去搞破壞

想睇香港勁嘅prof回答

作為一個教育局局長竟然把關不力，比呢d題目出街，一定係黃絲，一定要下台

題目咁出都傷害人民感情？
咁高官送走仔女去外國最少都分裂國家、製造階級矛盾
睇少國家40年改革開放成就

搞大佢叫佢回應吓

局長唔落台收唔到科

點會冇睇過

根本成件事揾學生教飛，plan 好做鳩 hkeaa

點解琴日星期五咁趕，一堆部門一齊做新聞？自己諗下

其實係人都知出試題前會開會傾咩出得咩唔出得

寫email去日本外交部

預設劇本既大龍鳳黎